怪客闖酒店房 台演奏家險被劈

2018年09月27日

怪客闖酒店房 台演奏家險被劈

台灣笙演奏家陳麒米報稱在旺角一間酒店內遇上失常刀漢。

【本報訊】一名怪客本周一晚上進入旺角薈賢居酒店，擬強闖台灣國樂團高音笙演奏家陳麒米入住的客房，陳赫見對方亮出利刀，雙方拉着房門角力，幸陳最終成功關門，但已被嚇至膽戰心驚，警方事後找到怪客，相信其精神紊亂，遂將其送院治理。陳馬上更改機票回台，直言「差一點就死在香港」。

刀插入門縫 雙方角力

陳麒米於社交媒體公開事件，指周一晚上9時許，於薈賢居房間內休息時，有人持續按其門鈴，他從防盜眼見對方為一名打扮正常的光頭男子，便稍微開門查問來意。

當時對方聲稱從閉路電視見到有5人入房，要求入內檢查。陳見對方沒有佩戴名牌，於是拒絕並打算關門，豈料男子突然從手持的報紙中拔出一柄約40厘米長的利刀，並插入門縫中阻止關門。雙方角力片刻，陳終於奮力關上門，並着同房友人致電前台求助，此時怪客仍用刀狂劈房門。

約一分鐘後，兩名酒店職員趕至，但怪客已逃離。警方接報後於酒店附近兜截，終截獲一名姓李（46歲）男子，對方腋下夾着報紙及利刀，但卻語無倫次，警方遂將他送院治理。警方其後聯絡上男子母親，確認該男子有精神病並有一段時間沒服藥，相信他是病發而做出有關行為，事後未有將其拘捕。

陳麒米接受《蘋果》訪問時指，怪客要求入房時覺得害怕與懷疑，但沒想過對方是精神病患者，「因為對談能力清楚」。他坦言事件影響日後再訪港的意欲，「台灣不太可能發生這麼誇張的事情」，希望酒店在安全問題上，要嚴格控制。酒店職員則稱，任何客人乘升降機上酒店樓層，都要先拍卡，故懷疑涉案男子當時是尾隨住客入𨋢上樓。

旅遊業議會名譽顧問胡兆英指，酒店甚少派員上門，而職員叩門前會通知住客表明來意。他建議住客可隔着門查問對方身份，倘對方連住客名字亦不知更要警惕，如有懷疑應先致電酒店前台詢問，必要時亦應扣上防盜鏈才開門。

■記者李晟謙、簡明恩

上一則
上一則
紋身女捱斬 黑幫燒車報復

下一則
下一則
首回應中梵協議稱握主教決定權 教宗認令地下教會受苦

屌你台灣佬零舍麻煩

死台狗又做新聞

台狗又自製新聞

青山 open day?